一人n個已被淘汰嘅用語

Kai子
食玻璃大
聯絡》好多人用支那嘅「聯繫」代替
木嘴

離口

是咁的

屈機
變左屌打

楂車 > 開車
落單 > 點餐
門小 > 屌

雞全部都係雞

高登仔

聯絡應該未至於

屈機
飛仔

我冇聽過有人用聯繫

PK仔

牛肺？

ching

利申：in連登no ching

撚化

高登

話啲女好' yap' ,sor 唔識寫

XX典禮變成XX式
傷殘變成殘疾
傷殘奧運變成殘奧
煙花變成煙火

除左木嘴之外我乜都有講

但聯繫就代替唔到既，意思都唔同

𤓓臭
好大陣𤓓味傳入我的鼻

新鮮蘿蔔皮

Cp
變哂jg

進入我的肺部阻住我透氣

行雷出世

拆白黨

我發現我講嘅嘢好老

潮語

死飛仔

沙塵

塞豆窿

其實唔難

吞pop.

爆seed

樓上好多我仲聽到喎

我心諗

宅男

牙煙

掩住個鼻鼻仍然有臭味

粉腸
奶嘢

宜家個個都講毒

吸入個肺度感覺好新奇

花fit

唉 好耐冇打過波

上cp下cp

囧
呢個字響岩岩學識速成果陣打 覺得好型

56K

東方之珠

其實係咪解computer
定係其他

蛋散

玩過信長你就明

其實點解叫cp

金菠蘿

臭bee

我一個朋友嘅名嚟

耳筒
手提
話人柒左 --＞好

陰公

舶來品???

格格gel gel

OKJ

我暗戀果個女仔

正菜

O嘴

囧

爽

頭兩個好認同

仲有散買=>單點

珠義繩

取代唔到，屈機除左用黎做動詞仲可以做形容詞，乜乜好撚屈機咁樣，但屌打唔可以用黎做形容詞

扮晒蟹

點會呀，定你get錯用法

由細到大我都只會聽到人講「聯絡我/再聯絡啦」
而唔係「聯繫我/再聯繫啦」

聯繫只會用係「兩人嘅聯繫⋯」
唔係好識講，個字本身冇問題，但個用法唔同

堅係雷住

奀皮

冚家拎

第一個有咩問題?咁唔通我提個司機綠燈同佢講 喂 揸車啦

冏

姣斯鄧篤

mk仔

佢想講 無論係啱啱開車定係行緊車，啲人都好似中國人咁嗌開車，而唔係分返開兩個action

真係唔明屌打點嚟
從來冇用過

其實飛仔同mk係咪一樣意思

古惑仔之類嘅意思？

茂梨

花o靚Ken

繼續

鋪頭/鋪頭仔 》變咗小店

事頭婆

肥doi （用嚟叫肥仔，唔識上揚聲有咩字）

Wu lee單刀

Hum baang laang

本多金波

尾機 腸油 葡萄

靚keng

飛仔指 不務正業嘅流氓咁上下
同mk有分別嘅

話人飛仔仲衰過mk仔
等其他人詳細解釋，費事講錯哂

去邊蒲
去邊度wet
型男索女
俱樂部
俾面
派頭

老泥妹

mk 係 style 姐
飛仔有少少不務正業嘅意思

度縮

有毛有翼?

好in

咁大隻蛤乸隨街跳

有型
夠格

好yeah

唔係呀 fa
吓fa

字紙蔞

圓珠筆
走珠筆
原子粒收音機
沙膠

係

聯繫真係聽到都要屌你老母

依家仲有人用沙膠架咩

我講開「下話 (waa)」

其實邊個先係

服cp

改圖 KEY圖 > P圖

老野 變左廢老

肥婆奶奶

話知你九七

以動詞計, 屌打係貼切啲
雖然大陸同台灣對個屌字嘅意思唔同香港

屈機都係做返形容詞好啲

唔話你知 等你心思思

魔獸信長既朋友

佢屈撚哂我機

佢屌打我

屈機做動詞其實好好

屌打呢兩隻字真係好蝗

咩到一個點

傳入我的肺部痛到我飛起

二奶 二世祖

通婚
通商
買辦

是咁的同我的朋友不是我都已經好耐冇見過啦

Kai子，米田共

唔同語境

我揸車去 vs 我開車去

你個例子意思係 由關到開
我果個泛指駕駛

𤓓/𤓓味

唯獨是粗口, 歷久不衰

幾時用揸車幾時用開車都未分到

Kai子
柒頭皮

任嗌架喎

Kai子輸比on9仔都幾心服口服呀

childporn

媽叉

飲啖茶，食個包

打包

李奇：你個死飛仔拆白黨，揸咁快趕住攞出世紙。

雷氣

老套眼鏡，吹我唔賬拉我唔長

妖
我比較少聽

屌 好多我同身邊啲人都仲講梗 係咪好老土

電聯

飛仔

乜乜達人

躝癱

烏里單刀

用 廣東話拼音 好似係 "yaap"

仲用緊喎

屈機都應該就黎係
而家都冇乜聽人講

飛髮

都仲用緊

豬扒好似少聽咗

醫牙鬆綱

on居 全部講on9

好lor

去邊度威

我99年，成日都講緊喎

食玻璃大

油脂妹

反野（玩野）

去邊度wet

撥個輪
細蚊仔
騎樓
瓦遮頭
嗒糖

睇數

𤓓bee

猜孖 猜情尋
𤓓臭

偶像
男神女神代替左佢

躝屍趌路
死臭飛

哥濟

你都唔湊米氣嘅/唔通氣嘅
好耐無聽過人講

你吹我唔脹
拉我唔長
車我唔平

豬兜

btw好似好多達哥都有講

Chok 樣

冷坦

好yaap之開
好yor都係

你唔好係度嘰嘰凸凸

柒咕碌
呢個而家冇人用啦掛

有權

烏暱單刀

幾草，幾條，幾斤，幾差，幾皮
上面全部加個「野」字

打壞，打靶仔。
煙仔=漒

賓周

果濟

頂唔浦 黐肺

識你老鼠咩
你跟邊到嫁
吹雞囉 驚你有牙啊
知唔知我係邊個啊 o靚仔

咪當我lulu

咁"怪雞"嘅

講呢啲

手提
而家好多人講手機
耳筒
而家好附人講耳機

好Leung

好yor 好耐未聽過

來佬貨

家下
明解唔明解
曉唔曉呀你

Btw睇星爺戲大

仲有 好in 好潮

唔同用法
你都唔會講對面好屌打

著左

過癮
過仔

Sharp醒

係囉

向左走向右走

連登仔已經唔再講呢句嘢

creep? 一定唔係computer係都叫ai

美金又好港紙又好

根本就唔應該講
人手filter係抵屌

Hehe?

靚仔，你邊度架?

低b仔

喂 你係咪嫌命長啊

襯

神手

fans

我自己

大把人用

買點
變曬課金

以前唔講得粗口先用
依家係好撚柒呀

從來都唔講

或者咁講
動詞上屈機比屌打取代

燕梳

小喇叭

'吔茄' = 食屎

傳入我的肺部變成一督屁

豬標

真係唔知喎，個個都係咁叫
但係無人知點解

卍 乂

臭八婆

濕滯

睇呢個post會有種想打冷震既感覺

飛仔》mk
二奶》小三
小白臉》小鮮肉

契弟

私聊》pm
留言》留cm

廣東話

自從普教中後好多蝗蟲已經直接用普通話
不過啲港孩會就佢地一齊講

蘇蝦 > bb

沐契

呢個而家好少聽了

好似有啲唔貼題
不過

嘴jer jer >>>>話人講野輕挑自大

冚家鈴

Twins阿嬌

冚家祥仲少聽

何B

我聽係嘴gel gel
講野牙尖嘴利

含撚都無味啦

以前講開，依家轉左講用濕勁
不過2個字都剩係得我成日講

摩登＞fashion

拾下拾下 ＞柒下柒下

爛坦

苦過弟弟
“噢拔甩”唔識打

吾系甘牙
連登要杜絕5p仔

屙拔甩
飲杯茶食個包
飛屎(face/面子)

跟隊！～
而家變哂Book左場

但好似轉左講 on兜

極少聽了

我呀媽有講

咩意思? 冚家都安詳?

慧眼識新丁

廢老近排都out左，叫老人渣

告白->廣告
鈹咗->劃啞

拓賴

托

稀巴爛

Creep

盲→視障
聾→聽障
跛→傷殘

渣車同開車係兩個動作黎喎

型棍
勁揪（除左間唔中蘋果用香港勁揪

你get錯我講乜

我就係講你解釋既野，所以先話唔同意思既字代替唔到

十卜

飛仔飛女

駁唔到

飛個靚髮

菠蘿雞

屌打男

該燴

跟隊同book場完全唔同意思

盞鬼

好似唔同意思喎

OGC =fag fag fag
Orz
I don't know, 食鬆糕
Let's get wet

真係好耐冇聽

正豆

電車男都係,以前好撚鐘意睇呢套野,仲記得tvb個配音

樓上好多我都仲有講
係kai子冇

1999

我仲成日講 kai子

未聽過有人講聯繫 你邊度人

其實係咪樓主你身邊多大陸fd
邊有理由又開車又小店又盛
Btw除左wu lee單刀其他都有講
又其成日叫個fd 死肥doi

薄洛（而家完全冇聽過）
盞鬼
走盞
口立濕
MSN/ICQ
木契

利申:90後不過好鐘意香港啲舊潮語

何B仔

So true
除左同屋企人講 on...居 個鳩字收都收唔切

躝屍趌路 好幾年前聽個70後既阿sir講過
之後間唔中都會用下

好架勢

諗起新frozen
「躝屍趌路你識唔識write呀」

食左忽得
已經好耐無聽過

仲有老人痴呆→廢老(腦)退化症
文盲→讀寫障礙
弱智→有學習困難

生仔冇屎忽

薄洛？屌，你係咪睇太多古惑仔？

上床

我阿媽仲講緊薄洛

木咀, 丙你 呢啲真係無

賤喱

日日講咁濟

痴膠花

依牙鬆鋼
好in

𠝹女
_子 例如 fd子 妹子

吹啤

廿蚊餐

Call now yeah （可怒也）

蘿臭

好大陣蘿味傳入我的鼻

搶眼->支那字 吸睛

好多都仲講緊

好CHOK

唔係呀，我冇中國fd
開車唔係我講
肥doi幾年前都成日聽同講，但呢兩年冇咩聽過

都係鬧人用，不過對上一次聽係我響廣州嘅呀婆鬧鳩我，你個冚家祥呀
冚家祥 （本意是全家祥和，但實質意義同樣是反話，有全家不安之意。作發洩之用。）

Epic fail

- -

香港土生土長

我係連登好多post都見到啲人用聯繫

今日見過幾次，但唔記得咩post
啱啱睇完隔離香港絲打約咗台灣絲打，但台灣fd疑似俾人捉咗個post

嗰個絲打喺fb message到打「⋯聯繫你」，佢行文又唔似支那人，除非你話佢係啦

流蚊飯

唔明有咩問題其實都好難討論㗎啦

聯繫同聯絡係兩個完全唔同意思嘅字喎大佬
有冇聽過聯繫匯率啊

狗喱
小學成日講 我諗都有十幾年

圍威喂

告爆你

應該係90年代頭

有聲

buk 喱喱

撚化?

貴寶號

喂? 請問你貴寶號呀??

我上手老細幾年前重有講

好邪呀~

(個邪字拉長黎讀)

妹頭

我私疑你xxxx

情誼???

火車"捐"山lung

勁共勁共

bee bu 車

十字車 (現多用「白車」）

火燭車

輔幣

雪梨 算唔算?

惡死能登

敝家伙 (少左人講)

有左身紀

我地後生一代已好少用

非典型肺炎 (而家通常講沙土)

禮拜堂?

無心肝

半唐番 (mix, 混血)

冚包散

令壽堂
令尊

瀟湘

掛風球

波地 (好似上一代人有用?)

表妹位 (睇書識)

唐餐

而家好似好少人用

喺香港就有得分唔同意思但中國冇架，佢地同人話keep contact係會講保持聯繫 仲有聯絡電話同聯絡我們會打咗聯繫電話同聯繫我們
簡單啲講係會將聯繫由形容詞/名詞當動詞用
宜家成日有啲網站咁樣打好礙眼所以有留意到

Exactly講緊呢樣，佢get唔到

我同老母傾偈都照講戇鳩

我細個淨係識講bee bu車
阿公都同阿婆都講十字車同火燭車

加拿大呢面有

屋企人講開 掛幾多號波
但而家應該冇幾多人知點解會叫做掛風球

唔係喎,我識既薄洛係胸圍喎

茄屎咩
朵躝
摸頂
曬相
花廳
皇家飯

我估係講緊胸圍
利申：我叫開胸圍做薄洛

𤓓臭

未聽過

臭b

1000m 1000m 到底有幾mad

係將女人當做架車嘅講法，胸就叫車頭燈，胸圍咪叫bok lok
我唔會咁叫因為真係好佬味重同唔知點解個詞令人好尷尬

茄喱啡

開車同揸車意思有少少分別

人見人愛 車見車載
啤酒見到打開蓋

唔關份

老一輩澳洲華人仲會咁講

成架車出晒嚟 又車頭燈又薄洛

買點=>課金 乜撚都課金

__到核爆

清好波

閪吱

死mk仔

港督

打牙骹

細個打機一定會有 *邀我=邀請我
E.g邀我入公會

我仲有講

Wow 臭b呀

油脂仔
仲有奀星,而家變晒做暗星

其實樓上仲有好多都用緊

呢個 post 總括咗好多香港俾蝗語入侵用語

笑笑笑 笑你呀媽大嘴鳥
屌你老母系 薯條麥樂雞

撚樣
變左 撚屌

真係多o靚仔

不嬲都係屈晒我機

仲屌乜春打

"冷"坦

竟然冇人講 "削"

煮飯成日講

男人心 一字馬

O咀

我真係O左囉

嘔電

細蚊仔
牙擦

咩屈機係形容詞 屌打係動詞啫？
屈機嘅動詞咪屈/屈佢機/屈死囉
從來都唔洗用屌打呢個詞去表達

"扑濕"你

打撚到你嘔電

水皮

聯繫幾時變左支那野
聯絡支那都有用啦

熱！！家姐

hahaha bullshit

條女好似lum我

咁多頁都無人講 "死鏟"
好多都仲講緊

姣姿登篤

我爸成日講濕滯 但我講果陣好似好唔順口咁

忽得妹

fd 過夾band

屌打真係太蝗，仲係講開屈機，可能因為冇打機好耐

Kai我有時仲用緊

超低能囉勁搞笑

白目

而家幾乎無聽人用白目鬧人，取而代之係on9

鬼馬
潮
好in

雞腸

有 我

打包>拎走